覺唔覺「比起誰誰誰，你已經很幸福了」呢句話難聽銀耳過屌你老母

他們總會找到比你更慘的人。

來證明你“其實已經很幸福了”。

目的是讓你知足，知足，

就不會提更多的要求，

知足，就不會有太多的對他們的指責。

甚至，通過找一個比你過的慘的人，

讓你感覺產生誤差，

以為他們給你吃的苦還都是甜的。

這是那些洗腦者的邏輯。

有比你慘的人，你就覺得自己幸福了，

某種程度上不是一種好的心態。

你嚼著窩頭，回頭一看還有吃不上飯的，

你就覺得窩頭啃著挺香，

你不去想想怎麼能讓自己吃上白麵？

你買不起鞋，回頭一看還有人沒有腳，你就滿足了？

你不去努力掙錢給自己買鞋？

這幾年，勸人要知足的越來越多，

鼓勵人有追求的卻越來越少。

人和人是不一樣的，

幸福還是痛苦只有自己知道，

不能因為世上斷腿的人多，

就不允許崴了腳的人哼哼。

謝絕比較誰更慘，

謝絕“你這樣已經算是很幸福”。

人幸福不幸福的標準是自己的，

不是比較出來的。

尤其是不要在我鬱悶的時候，

再跑過來和我說你當年多慘多慘你現在這個算什麼。

對他人的傷痛表示輕視，是一件殘忍的事情。

以上內容屬轉載

同「船到橋頭自然直」「開心又一日，唔開心又一日」差唔多 都係冇邏輯

有時會咁諗安慰自己
但返返現實覺得真係好撚廢話

問題係要氹既通常又唔努力，又要有追求，鼓勵左n次叫人試下學草錢學投資，再完成夢想，可惜通常都唔願意付出，剩係識話外國點點點，所以咪用更窮更惨既例子。